<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cosa on VERSIVO | Active Cyber Defense</title><link>https://www.versivo.it/what/</link><description>Recent content in Cosa on VERSIVO | Active Cyber Defense</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><atom:link href="https://www.versivo.it/what/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Addestramento</title><link>https://www.versivo.it/what/training/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/training/</guid><description>La formazione classica permette alle persone di acquisire competenze, ma non necessariamente insegna alle persone ad usare tali competenze nei momenti di necessità. L&amp;rsquo;addestramento è orientato a:
dipendenti generici, per elevare il grado di consapevolezza nell&amp;rsquo;uso delle tecnologie evitando così comportamenti a rischio (esempio apertura di email di phishing ed esecuzione del contenuto); personale tecnico, per rafforzare competenze e metodologie nel reagire ad incident, identificare anomalie, migliorare le procedure (mediante Cyber Range, Attack &amp;amp; Incident simulation, test di procedure); C-Level / Top Management, in modo simile a quanto fatto per i dipendenti generici, ma con un focus specifico su minacce tipiche del Top Management.</description></item><item><title>Advisoring</title><link>https://www.versivo.it/what/advisor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/advisor/</guid><description>L&amp;rsquo;Advisor offre una informazione continua ai clienti sui temi rilevanti per la sicurezza, tramite:
monitoraggio di prodotti e CSIRT nazionali per rilevare opportunità, tendenze, vulnerabilità e minacce che possano avere alto impatto; analisi degli impatti (Risk Assessment) contestualizzata, basata sulle specificità dei clienti, sulle tendenze e sugli scenari di attacco globali; comunicazione dei risultati al cliente in modo che possano mettere rapidamente in atto azioni di mitigazione.</description></item><item><title>Audit</title><link>https://www.versivo.it/what/audit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/audit/</guid><description>La conformità a standard riconosciuti (GDPR, ISO27001, PCI-DSS, IEC62443) richiede di trasformare processi aziendali, spesso in modo radicale. Affinché questi percorsi portino un valore effettivo all&amp;rsquo;organizzazione, e non risultino solo un appesantimento inutile, è necessario adeguare gli strumenti e i supporti tecnologici.</description></item><item><title>CISO</title><link>https://www.versivo.it/what/ciso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/ciso/</guid><description>Il responsabile della Sicurezza delle Informazioni (CISO) è l&amp;rsquo;autorità, in azienda, che governa il processo Cybersecurity. Il CISO riporta alla direzione ed è responsabile di:
definire le politiche (alto livello) di sicurezza all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;azienda; verificare la loro implementazione (audit); misurare (KPI) e migliorare la &amp;ldquo;postura&amp;rdquo; dell&amp;rsquo;azienda in termini di sicurezza.</description></item><item><title>Comunicazione</title><link>https://www.versivo.it/what/communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/communication/</guid><description>Quando diciamo che il mercato sta cominciando a misurare e premiare la consapevolezza con la quale le aziende gestiscono il Cyber rischio, intendiamo dire che questo aspetto comincia a divenire una leva competitiva da sfruttare.</description></item><item><title>Incident Response</title><link>https://www.versivo.it/what/incident-response/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/incident-response/</guid><description>La risposta ad un Cyber attacco richiede la presenza di procedure e persone qualificate per agire in modo efficace ed efficiente. Se lo scopo principale è quello di ripristinare l&amp;rsquo;operatività nel minor tempo possibile, occorre considerare tutte le attività collaterali di analisi che serviranno per:</description></item><item><title>Risk Assessment</title><link>https://www.versivo.it/what/risk-assessment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/risk-assessment/</guid><description>L&amp;rsquo;introduzione di dispositivi, la modifica architetturale dei sistemi informativi dei clienti o l&amp;rsquo;analisi di report di sicurezza (VA/WAPT/PT) richiede un&amp;rsquo;analisi del rischio per comprendere come questo impatti sulla sicurezza. L&amp;rsquo;analisi aiuta a identificare le aree più critiche, sulle quali condurre azioni mirate per la mitigazione dei rischi derivanti da eventi di tipo Cyber, mantenendo una corretta proporzione tra libertà e sicurezza.</description></item><item><title>Security Assessment</title><link>https://www.versivo.it/what/security-assessment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/security-assessment/</guid><description>Il Security Assessment è il punto di partenza per misurare l&amp;rsquo;esposizione dell&amp;rsquo;azienda ai Cyber rischi. L&amp;rsquo;analisi può concentrarsi su uno o più aspetti:
Analisi della superficie di attacco: mediante tecniche di OSInt, si verificano e catalogano le informazioni pubbliche che possono mettere un potenziale attacker in condizione di trarre vantaggio e pianificare attacchi mirati; Security Awareness Audit e Report: l&amp;rsquo;attività mira a raccogliere informazioni sul modello comportamentale delle figure che animano le principali aree di business dell&amp;rsquo;organizzazione; VA/WAPT/PT: mediante processi automatizzati e non, si rilevano e analizzano le vulnerabilità dei dispositivi presenti in azienda, verificando la capacità dell&amp;rsquo;organizzazione di rilevare e bloccare minacce in corso; Network Assessment: si analizza l&amp;rsquo;infrastruttura a livello di design e funzionale per individuare eventuali punto deboli, valutando azioni correttive funzionali; Social Engineering: tramite specifiche tecniche di inganno, si verifica il livello di resilienza del personale non tecnico ad attività di Information Gathering; Threat Hunting: l&amp;rsquo;attività è mirata a verificare la presenza di minacce in corso attive all&amp;rsquo;interno delle organizzazioni.</description></item><item><title>Security Test</title><link>https://www.versivo.it/what/security-test/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/what/security-test/</guid><description>Proprio perché persone ed organizzazioni sono sempre più legate al Cyber spazio, la sicurezza e la privacy dei dispositivi interconnessi stanno diventando aspetti importanti per gli utilizzatori. Entrare in un circolo virtuoso nel quale la protezione del dato, e della continuità, è un valore fondante del processo produttivo, diventa un elemento differenziante per l&amp;rsquo;azienda e per la sua affidabilità.</description></item></channel></rss>