<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Come on VERSIVO | Active Cyber Defense</title><link>https://www.versivo.it/how/</link><description>Recent content in Come on VERSIVO | Active Cyber Defense</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><atom:link href="https://www.versivo.it/how/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>I pilastri</title><link>https://www.versivo.it/how/the-pillars/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/how/the-pillars/</guid><description>In un momento storico dove la complessità delle infrastrutture trascende il perimetro fisico dell&amp;rsquo;azienda, rimanendo vitale per i processi aziendali (e spesso anche per l&amp;rsquo;incolumità fisica delle persone all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;azienda&amp;hellip;), occorre porre le basi per un approccio diverso alla sicurezza, ottimizzando le risorse e mettendole al servizio della missione aziendale.</description></item><item><title>Conoscenza del nemico</title><link>https://www.versivo.it/how/knowledge-of-the-enemy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/how/knowledge-of-the-enemy/</guid><description>L&amp;rsquo;efficacia della difesa sta nella completa comprensione della minaccia: da cosa ci si difende, da quali eventi, come si presenteranno, che impatto avranno.
Tutti gli attacchi informatici basano il loro successo sulla quantità di informazioni che l&amp;rsquo;Attacker riesce a collezionare e su cui costruisce la propria strategia.</description></item><item><title>Conoscenza di sé stessi</title><link>https://www.versivo.it/how/self-knowledge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/how/self-knowledge/</guid><description>Gli asset critici dell&amp;rsquo;azienda che ne determinano il valore (reputazione, brevetti, infrastrutture produttive&amp;hellip;) devono essere protetti.
La tecnologia è un distrattivo: essa è disponibile ampiamente e se abusata rischia di dare una falsa percezione di sicurezza e di rendere ancora più indomabile il problema.</description></item><item><title>Conoscenza del contesto</title><link>https://www.versivo.it/how/knowledge-of-the-context/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.versivo.it/how/knowledge-of-the-context/</guid><description>Un mondo connesso offre infinite possibilità di interagire con persone e aziende, vicine e lontane. In questo mondo lo spazio acquisisce una nuova dimensione: il Cyberspazio. Questo nuovo spazio ha un perimetro globale, estesissimo, e per viverci in maniera consapevole bisogna conoscerlo a fondo, non solo dal punto di vista locale.</description></item></channel></rss>